想買美股長渣收息應該點做?

買GE, GM

點買

買TSLA

先無3成喎

IB
TD

0005

冇左3成…你不如返港股收

30% dividend tax
可以take risk 嘅就買S&P 500 ETF 算 VOO, 用10年嚟計無乜基金跑贏S&P 500，唔使成日睇住個市同研究個別股票

巴菲特的老師葛拉漢（Benjamin Graham）是現代證券分析行業的開山鼻祖。他到晚年(1976年) 開始對證券分析的用處產生了極大的懷疑。他對記者們說：「我不再鼓勵大家研究股票。1930年代，到處是便宜股票，因此，證券分析讓人們大獲其利。可今天，每個股票都被大量懂行的人反復研究過。不再值得費人力物力去研究。」如果他今天還健在，不知他會對當今的證券分析行業（以及投資行業）做何評價。柏格引用這個故事不是說投資股市不能賺錢，而是說必然跑輸大市。

標普道瓊指數有限公司(S&P Dow Jones Indices)發表一份年度報告，比較主動管理型基金相對於標普500的表現。大多數基金經理連續九年未能跑贏標普500。別忘了，這時期大市處於失控的牛市當中，基金相對容易挑選表現出色的股票。

有趣的是，有超過85%大型基金在過去10年跑輸標普500。在這些基金當中，有92%在過去15年一直落後標普500。

唔買老美(30%)
唔買支那(10%)
只買港股

ARKK

美股只會買債收息 點會買股收息

有啲債唔知點解都要收30% dividend tax

GE有撚息
利申：重倉GE

買譚木匠
廿幾% 息

買MMM仲好

Ggm

買lse上市嘅vanguard

Et

無人提VZ